整過中文輸入法既麻煩入一入 有野請教

小弟想整個iOS 即時翻譯既keyboard
因為自己英文差成日要查字
平日個流程系 用緊Whatsapp想翻譯 -> 開Google translate 查 -> 複製個解釋 -> 開番Whatsapp -> 貼上
要常常來回兩只Apps 十分不方便
但搵過Apps store都無一只可以做到即時翻譯既keyboard 所以想自己整
期望個流程系 系Whatsapp 用自制個keyboard 輸入中文/英文 -> 自動send 上 Google translate api 或 Microsoft Translator Text API -> keyboard上方會顯示翻譯 -> 點擊文字 會將翻譯填入輸入框

初步理解中文輸入法既原理係好似查字典咁樣
首先有個cin檔（字典）
根據用家的輸入做filter

例如 "登" 速成碼系弓廿 n=弓 t=廿
之後在速成的cin檔 search "nt" 就會出現"登" *見圖

之後我遇到第一個難題就系
我平時手機同電腦都係用筆劃輸入法, 所以都想個keyboard支援
我已經在 搵到很多中文輸入法的cin檔（速成,倉頡等）
但係就係搵唔到筆劃輸入法的cin檔
注意⚠️ 不是 筆順 五筆 六筆 輸入法
*筆劃輸入法示意圖

特意上來求助 希望有大神可以提供筆劃輸入法 的cin檔 或 給點建議
麻煩晒

學好啲英文會唔會仲好?

系你老母

冇全碼筆劃

五筆同筆劃有咩分別

你禁入個cin檔睇下，頭幾行已經唔同